近排好多狗周街逗人，唔該大家要識得保障自己嘅權利

1. 保持鎮定，用有禮貌而響亮嘅聲線話比佢哋知，你願意配合
佢哋淨係識兇尻人，要企硬咩都同佢講法律，等佢哋無位入你，周圍嘅人拍片都可以錄到你講咩

2. 要求警犬出示委任證，唔出示委任證點知佢係咪冒警
警察通例 20-14 委任證（節錄）
2. ）便衣人員不論是否當值，在與市民接觸和行駛警察權力時，必須表明身份及出示委任證
3. ）如市民提出要求，軍裝警務人員應出示委任證
6. ）如一對軍裝警務人員執行任務，例如在查核牌照期間則只需其中一名軍裝警務人員按要求出示委任證便可。

3. 要求所有警員披露身份，記住用你嘅方法慢 慢 清 楚 記低佢哋嘅資料呀
警察通例 20-03 在市民要求下披露身份 (節錄）
在不損害行動效率的情況下，人員於行使其法定權力時，在市民要求下應披露足以辨別其身份的個人資料 （包括職級及警務處職員編號）

4. 錄低你係良好市民嘅證據
自己錄到就錄，佢唔俾你錄嘅話就大聲請附近嘅人幫手，周圍嘅人點都有個肯幫拖

印埋警察通例出嚟，有咩事對住佢哋照讀警察通例
警察通例第20章警署與各科組日常處理的事務：

利申：呢個只係保護自己同埋行使市民應有權力嘅方法，唔好專登引啲狗嚟撚
雖然俾人查身分證好似冇咩野，但點都係保護自己身份最重要

其他警察通例自己慢慢睇：